真係睇淡的，大多數是無樓族

近日新樓盤海之戀認講人群萬人空巷，其瘋狂程度，不少人與97年的新盤銷售盛況直接比較，基於同樣人癲價狂，故冧市在即之説，甚囂塵上，不過現時入市的人群，多有父幹支持首期入市的初次置業者，這情况與97年入市者多以高槓桿借貸强行買樓的行為，分别甚大，基於前者入市實力厚，故抗跌市力較97年的買家强得多。

近期新盤認講人群空群而出，直接給予外界的印象是全世界都看好樓市，基於無看淡樓市，這就可能意味樓市快將見頂。買新樓人多，就代表港人全線看好樓市。這假設並不成立。原因是樓市除了好淡友之外，尚有現時佔大多數不買不賣的持樓友。

現時有六成業主已無按揭在身，這批人現時大多不買，主因是買第二層樓税款高借貸低，加上樓價已超高，所以追買第二層樓的人，並不太多。至於現時入市的，多是有父幹支持的首置，又或者是富貴人家。這樣一計，就算外圍經濟出現逆轉，要他們不惜一切，沽樓離場，實非容易之事。

最近有言論指現時大市非常危，只要有任何風吹草動，樓市就會直插七至八成。這様的推論實在有誇大之嫌。現時入市的首置，他們有父幹支持不怕「焗」買，但現時沽樓的，也不能看成是淡友，主因是他們賣的大多是賺錢貨。至於真睇淡的，大多是無樓族。

連登仔話爆，我都咁睇，跌9成好似係，到時話我知邊度有15蚊焗豬扒飯食得啦，我唔貪心，唔好同我講學校醫院嗰啲，我食開活仔

其實都係果句 700同樓價真係完美顯示新舊登窮鬼既威力

有高登 冇窮人！
700 gogogo

連登太多窮人

樓價幾時先會跌呀？

廢話

true

簡單講宜家買得樓既大多數係有實力既人，持貨力強，唔到價咪唔賣

樓市會跌過5成我切啊
跌咗都係買唔到

鄰國唔會俾樓巿跌

就算狂印陰司紙 都只會係咁狂升

除非真係打杖

6成供滿係咪代表唔會跌呢，我覺得未必
都係信心問題，如果以股市比喻，大股東持貨6成代表佢唔會大跌嗎
(唔知禁比喻岩唔岩)

其實現在買樓主要因素係睇好定睇淡鄰國將來點玩法

股市有得向下炒
樓市好似冇得向下炒？

一定唔啱，股票虛無冇成本嘅，樓係實物建築要成本，私樓每尺4000建築費，公屋一個單位建築費接近1球，除咗政府，蝕本生意冇人做，有都唔會長久供應，政府嘅蝕本生意只係納稅人比錢

你講既信心問題我暫時只睇到2047既問題，換轉係你有2個供滿咗既單位，一個自住一個投資，樓價低過你果2個單位，你會唔會賣

我宜家講緊樓，你走去講股票做乜

9up下姐，大家都係買對未來既預期

恐怖襲擊，2047，新沙士，共產黨移平香港
是但中一樣樓價都冧9成以上
到時渣住幾雞野都可以買起成個中環啦

我要買環球大廈

你果幾雞野到時仲有撚用咩戇鳩
變晒廢紙啦懵撚
再講, 得你有幾雞野?
淡淡一世無發達 , 記得準時交租